# REST_Service



### Описание

REST API сервис для получения информации о зарплате сотрудника с использованием аутентификации на основе токенов.

### Установка
```
poetry install
```

### Запуск сервиса

```
poetry run uvicorn main:app --host 0.0.0.0 --port 8000
```

### Использование

# Получение зарплаты сотрудника

## Запрос:
```
GET /salary?employee_id=<id_сотрудника>&token=<токен>
```
## Параметры:
1. ``employee_id``: Идентификатор сотрудника
2. ``token``: JWT-токен, сгенерированный с помощью ключа SECRETKEY и алгоритма шифрования HS256

## Ответ:
```
{
  "salary": <зарплата_сотрудника>
}

```

***

# Генерация токена

Токены можно генерировать с помощью следующей команды:
```
python -c "import jwt; payload = {'employee_id': 1, 'exp': jwt.time() + 600}; print(jwt.encode(payload, 'SECRETKEY', algorithm='HS256'))"
```

# Тестирование
Введите команду в терминал ``pytest`` для запуска тестов.


# Дополнительные возможности

1. Создание собственной базы данных сотрудников: Создайте класс EmployeeDB и переопределите методы ``get_employee`` и ``add_employee`` для взаимодействия с вашей собственной базой данных.
2. Использование другого алгоритма шифрования токенов: Передайте другой алгоритм шифрования в конструктор класса ``AuthService``. Например, ``AuthService(secretkey="SECRETKEY", expiration_time=600, algorithm="HS512")``.
3. Настройка времени жизни токенов: Установите другой срок действия токенов в конструкторе класса ``AuthService``. Например, ``AuthService(secretkey="SECRETKEY", expiration_time=3600)``.


# Заметки
1. Сервис использует фиктивную базу данных сотрудников для демонстрационных целей. Для работы с реальной базой данных необходимо реализовать собственный класс ```EmployeeDB```.
2. Срок действия токенов составляет 10 минут.
3. Сервис написан на Python с использованием фреймворка FastAPI.

